環球時報：今年国慶還應過得歡快

今年是中華人民共和國成立70周年，內地《環球時報》今晚發表社評，稱貿易戰未解決、香港的動盪又意外出現，境外勢力斷言今年十一對中國來說「不好過」，但多大的事拿到新中國的歷史上對比就小了，強調今年國慶應當過得自信、歡快、理性。

社評指出，建國70周年大喜日子正在來臨，而國慶70年的新中國既是力量空前強大的時候，也是所遇挑戰極不尋常的時候，把今年的國慶過好、過圓滿，客觀上是一場凝心聚力的動員。

社評認為，要把70周年大慶過圓滿，要讓中國全社會收穫更多的自信。指西方輿論一直對新中國的道路百般指摘，但事實勝於雄辯，新中國取得的經濟社會成就、包括人道主義成就都是非常卓著。可以想見，西方輿論會在十一前後以各種方式扭曲中國過去70年，但它們瓦解中國人自信的新一波努力不會得逞。

社評又稱，70年大慶還應過得歡快，提到今年事情較多，貿易戰還沒解決，香港的動盪又意外出現。

文章續稱，中國的國家定力面臨考驗，而低估中國這種定力的境外勢力不乏有之；「他們斷言今年的十一對中國來說『不好過』，他們根本不知道，多大的事，拿到新中國整個國家的歷史上一對比就小了。中國社會自帶了這樣的情懷，也因此挑戰有多大，這個國家的承受力就有多大」。

解決消化問題 比「不出事」重要

另外，社評提到，今年十一節要過得理性，要看到國家各種不足，還有很多硬仗要打，不能妄自菲薄，也不能驕傲自大，要形成面向未來更加強大的韌性。

社評強調，前進是中國社會最大的事，與它相比，再大的事都是小事。中國社會沒理由因為某個臨時挑戰和困難而慌張、沮喪。而為了加強管理，會盡量避免各種各樣的「出事」，但拿到戰略層面上去看，出多少事又都是正常的，建立解決、消化問題的強大能力，比「不出事」對這個國家來說要重要得多。

https://china.hket.com/article/2457233/【建國70周年】貿戰未解香港動盪%20環球時報：國慶還應過得歡快

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

係呀 10月1日香港會好好咁慶祝一下
各地開花 有聲有色

睇黎中國都準備好攪炒了

咁講得即係過得哈開心啦，笑死

我地要全球反CCP示威

講得好！今朝有酒今朝醉！
理撚得佢過多排會被滅國
到時先算

迎住10.1佢打算就咁改圖chinazi旗變支國旗跟住話香港人民大和解歡賀國慶

湖南獨立立國
香港示威都係應節活動黎

歡快係咩來？

今年十一香港唔晌室外升旗即係唔畀面

前進啦，衝到車毁人亡